\chapter{บทนำ}
\label{intro}

\section{ที่มาและความสำคัญ}
บันทึกทางการพยาบาลเป็นบันทึกข้อความที่แสดงถึงการพยาบาลที่บันทึกไว้เป็นหลักฐานเป็นการบันทึกสิ่งที่เกี่ยวกับตัวผู้ใช้บริการ 
การเปลี่ยนแปลงที่เกิดขึ้นกับผู้ใช้บริการ สิ่งที่พยาบาลปฏิบัติทั้งที่เกี่ยวกับผู้ป่วยโดยตรงและโดยอ้อม 
อีกทั้งบันทึกทางการพยาบาลยังเป็นหลักฐานทางกฎหมายในการให้บริการของพยาบาลวิชาชีพ โดยมีวัตถุประสงค์เพื่อสื่อสารให้ทีมที่ให้การดูแลผู้ป่วยมีความเข้าใจในตัวผู้ป่วยอย่างชัดเจน 
ครบถ้วนเหมือนกันซึ่งจะก่อให้เกิดการดูแลผู้ป่วยอย่างถูกต้องและต่อเนื่อง 
นอกจากนี้บันทึกทางการพยาบาลยังเป็นเอกสารที่ช่วยให้เกิดการเรียนรู้แนวทางในการให้การพยาบาล 
การค้นหา ปัญหาของผู้ป่วยในโรคต่างๆ เป็นข้อมูลในด้านการศึกษาวิจัย 
เพื่อพัฒนาคุณภาพของการพยาบาล เป็นเครื่องมือในการติดตามประเมินผล และเป็นแนวทางในการให้การพยาบาลผู้ป่วย ช่วยให้มีการติดตาม การแก้ไขปัญหาอย่างต่อเนื่อง 
เป็นข้อมูลที่สามารถนามาใช้ตรวจสอบคุณภาพการพยาบาลได้ และใช้เป็นหลักฐานทางกฎหมาย \cite{Konkan}

การรักษาผู้ป่วยโรคไตด้วยวิธีการฟอกเลือดด้วยเครื่องไตเทียม (Hemo Dialysis หรือ HD) จำเป็นต้องมีการบันทึกทางการพยาบาลเช่นเดียวกัน และจากความสำคัญของบันทึกทางการพยาบาลข้างต้น
การเก็บรักษาเอกสารดังกล่าวไม่ให้สูญหายจึงมีความสำคัญเป็นอย่างยิ่ง แต่ในปัจจุบันการเก็บข้อมูลที่ศูนย์ไตเทียมส่วนใหญ่ใช้จริงคือจดลงในแบบฟอร์มกระดาษ ทำให้ข้อมูลมีความเสี่ยงต่อการสูญหาย และยากต่อการค้นหาเพื่อนำมาประกอบการรักษา

การเก็บข้อมูลในรูปแบบไฟล์แบบอิเล็กทรอนิกส์จึงเป็นอีกทางเลือกหนึ่งในการเก็บรักษาข้อมูลบันทึกทางการพยาบาล เนื่องจากสามารถสำรองข้อมูลไว้ที่เครื่องแม่ข่ายได้ และในการนำข้อมูลมาดูเพื่อประกอบการรักษา
สามารถเปิดดูได้จากอุปกรณ์อิเล็กทรอนิกส์ในรูปแบบต่าง ๆ ไม่ว่าจะเป็นคอมพิวเตอร์หรือแท็บเล็ต 
\newpage
ด้วยเหตุนี้งานวิจัยชิ้นนี้จึงมีเป้าหมายในการพัฒนาโปรแกรมสำหรับบันทึกข้อมูลการฟอกเลือดขึ้นโดยเริ่มต้นจากแท็บเล็ต ในการใช้งานโปรแกรมจะครอบคลุมทั้งการบันทึกข้อมูลลงในฟอร์ม และเก็บข้อมูลที่บันทึกไว้เป็นไฟล์แบบอิเล็กทรอนิกส์
ที่สามารถเปิดดูได้ผ่านตัวโปรแกรม รวมถึงมีความสามารถในการค้นหาข้อมูลบันทึกของผู้ป่วยโดยใช้ชื่อของผู้ป่วยหรือวันที่ที่ทำการบันทึก เพื่อความสะดวกสบายในการค้นหาข้อมูลเพื่อนำมาประการรักษาต่อไป

\section{วัตถุประสงค์}
\begin{enumerate}[label=1.2.\arabic*]
\item {เพื่อพัฒนาโปรแกรมสำหรับบันทึกข้อมูลการฟอกเลือดด้วยเครื่องไตเทียมในรูปแบบแอปพลิเคชันสำหรับอุปกรณ์พกพา}
\item {เพื่อลดการใช้กระดาษ}
\item {เพื่อลดความเสี่ยงต่อการสูญหายของบันทึกทางการพยาบาล}
\item {เพื่อให้การค้นหาบันทึกทางการพยาบาลมีความง่าย สะดวก และรวดเร็วมากยิ่งขึ้น}
\item {เพื่อให้การกรอกแบบฟอร์มของบันทึกทางการพยาบาลทำได้โดยง่ายเนื่องจากขนาดตัวหนังสือที่ใหญ่กำลังดี และมีระบบพลอตกราฟให้แบบเรียลไทม์}
\item {เพื่อลดเวลาในการกรอกแบบฟอร์มของบันทึกเนื่องจากมีระบบช่วยเหลือการกรอก เช่น การกรอกวันที่ให้อัตโนมัติ}
\end{enumerate}
\section{ขอบเขตการดำเนินงาน}
\begin{enumerate}[label=1.3.\arabic*]
\item{พัฒนาแอปพลิเคชันสำหรับอุปกรณ์พกพาโดยเริ่มต้นจากแท็บเล็ต}
\item{พัฒนาแอปพลิเคชันให้สามารถทำงานได้รวดเร็ว และใช้งานง่าย}
\end{enumerate}
\section{ขั้นตอนการดำเนินงาน}
\begin{enumerate}[label=1.4.\arabic*]
\item {ศึกษาการเขียนแอปพลิเคชันสำหรับแท็บเล็ต}
\item {เก็บรวบรวมความต้องการของผู้ใช้งานแอปพลิเคชัน}
\item {ออกแบบและจัดทำแบบจำลองของแอปพลิเคชันเพื่อให้ผู้ใช้งานได้ทดลองใช้}
\item {แก้ไขและออกแบบแบบจำลองของแอปพลิเคชันใหม่ตามความต้องการของผู้ใช้}
\item {ทำรายงานเสนอโครงงาน}
\item {ออกแบบฐานข้อมูล}
\item {พัฒนาแอปพลิเคชัน}
\item {ทำรายงานผลการดำเนินงานครั้งที่ 1}
\item {แก้ไขปัญหาและปรับปรุงแอปพลิเคชันให้ทำงานได้อย่างราบรื่น}
\item {ทำรายงานผลการดำเนินงานครั้งที่ 2}
\item {จัดทำรายงานโครงงานฉบับสมบูรณ์}
\end{enumerate}

\section{ผลที่คาดว่าจะได้รับ}
\begin{enumerate}[label=1.5.\arabic*]
\item{สามารถอำนวยความสะดวกในการเก็บข้อมูลของเจ้าหน้าที่พยาบาลเนื่องจากเปลี่ยนการจัดเก็บข้อมูลจากกระดาษเป็นการจัดเก็บลงบนแท็บเล็ตหรืออาจสำรองข้อมูลไว้ที่เครื่องแม่ข่ายด้วย}
\item{สามารถทำให้การบันทึกข้อมูลของเจ้าหน้าที่พยาบาลมีความง่ายและรวดเร็วมากยิ่งขึ้น}
\end{enumerate}
\newpage

\begin{landscape}
    \section{ตารางการดำเนินงาน}
    \begin{table}[h!]
     \centering
      \begin{tabular}{|l|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|}
      
        \hline
        \multirow{2}{*}{\textbf{แผนการดำเนินงาน}}
        & \multicolumn{4}{c|}{มกราคม} 
        & \multicolumn{4}{c|}{กุมภาพันธ์} 
        & \multicolumn{4}{c|}{มีนาคม}
        & \multicolumn{4}{c|}{เมษายน}
        & \multicolumn{4}{c|}{พฤษภาคม}\\
        \cline{2-21}
        & 1 & 2 & 3 & 4
        & 1 & 2 & 3 & 4
        & 1 & 2 & 3 & 4
        & 1 & 2 & 3 & 4
        & 1 & 2 & 3 & 4\\
        \hline
        ศึกษาการเขียนแอปพลิเคชันสำหรับแท็บเล็ต &x&x&x&x&x&x&x&x&&&&&&&&&&&&\\
        \hline
        เก็บรวบรวมความต้องการของผู้ใช้งานแอปพลิเคชัน &x&x&x&x&x&x&x&x&&&&&&&&&&&&\\
        \hline
        ออกแบบและจัดทำแบบจำลองของแอปพลิเคชันเพื่อให้ผู้ใช้งานได้ทดลองใช้ &x&x&x&x&x&x&x&x&&&&&&&&&&&&\\
        \hline
        แก้ไขและออกแบบแบบจำลองของแอปพลิเคชันใหม่ตามความต้องการของผู้ใช้ &&&&&x&x&x&x&x&&&&&&&&&&&\\
        \hline
        ทำรายงานเสนอโครงงาน &&&&&x&x&x&x&x&&&&&&&&&&&\\
        \hline
        ออกแบบฐานข้อมูล &&&&&x&x&x&x&x&&&&&&&&&&&\\
        \hline
        พัฒนาแอปพลิเคชัน &&&&&x&x&x&x&x&x&x&x&x&x&x&x&x&x&x&x\\
        \hline
        ทำรายงานผลการดำเนินงานครั้งที่ 1 &&&&&x&x&x&x&x&x&x&x&x&x&x&x&x&x&x&x\\
        \hline
        
      \end{tabular}
      \caption{ตารางการดำเนินโครงงาน}
      \label{fig:table}
    \hrulefill
    \end{table}
    \end{landscape}
    \newpage
    %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
    \begin{landscape}
    \begin{table}[h!]
     \centering
      \begin{tabular}{|l|c|c|c|c|c|c|c|c|c|}
      
        \hline
        \multirow{2}{*}{\textbf{แผนการดำเนินงาน}}
        & \multicolumn{4}{c|}{มิถุนายน} 
        & \multicolumn{4}{c|}{กรกฎาคม}\\
        
        \cline{2-9}
        & 1 & 2 & 3 & 4
        & 1 & 2 & 3 & 4\\
         \hline
         แก้ไขปัญหาและปรับปรุงแอปพลิเคชันให้ทำงานได้อย่างราบรื่น &x&x&x&x&x&x&x&x\\
         \hline
         ทำรายงานผลการดำเนินงานครั้งที่ 2 &x&x&x&x&x&x&x&x\\
         \hline
         จัดทำรายงานโครงงานฉบับสมบูรณ์ &x&x&x&x&x&x&x&x\\
         \hline
       
      \end{tabular}
      \caption{ตารางการดำเนินโครงงาน (ต่อ)}
      \label{fig:table2}
      \hrulefill
    \end{table}
    \end{landscape} 
